點解股票會升同跌

小弟啱啱升中六，儲左三萬蚊成本學人玩股票，我知好少
但有個位諗極都唔明，點解股票既價錢會升同跌

以前問過人，只要好多人買就會價升，好多人賣就會價跌
問題黎啦，咁每次有成交，其實一定係有人買有人賣

例如現時股價係$10，$10成交，有人用$10買，一定係有另一個人用$10放 (簡單起見，當冇tax,broker fee, commission. stamp...)

再黎，當市場有三個人，A想用$10買，B想用$10買，C想用$10賣。C放左比A，B就想用$10買但排緊隊，個成交價都應該仍然係$10姐，因為A同C既成交價係$10，咁股價又點解會郁呢

呢個位我諗極都唔明，現虛心求教

現實例子，尋日282有人大手買入，咁一定姐係有人大手賣出先成交到啦，咁點解可以扯高股價
JJ插屎眼求解答

有人11用賣 有人又肯11蚊買 咁咪升

樓豬假膠扮中六

請勿回覆

有人覺得會升 唔係現價賣 需求大過供應 買方咪要比高d價

你市場上有十對波鞋，當有一百人想買，當供求失衡，價格就會升，
但香港股票邊有咁易

你當拍賣 有人買賣都要bid 價

呢樣我明，咁返返黎現實，當匯豐現價34蚊，A同B想用34蚊買，C用34蚊放，A同C成交價34蚊，B買唔到仲用緊34蚊排

1. 咁邊個會決定股價要升上去？港交所？
2. B冇諗住用超過34蚊既價錢買，咁樣股價都會升？
3. 承2，如果A同C成交完變左35蚊，B一路用34蚊排，A又賣返比C，C又再賣返比A，A又賣比C...咁咪兩個人不過扯高個價？

真心唔明，求解

因為莊家有粒制

咁樣係唔會升上去
要34蚊冇人賣 得B想買 然後有個叫D既人用34.05打尖買 咁樣先會升

股票升幾多係睇信念

留明

Google下咩叫ask bid spread
同埋個股價反映緊過去既交易
下一手交易唔一定可以做到同一個價位

大戶有係制可以禁升定跌
佢如果見多人想買
就會禁升 調高個價
咁隻股票就會升

你仲讀緊中六?留左幾年?定你意思係你當年最高學歷係讀到中六

1. Ask Bid 唔係只係Middleman (Broker) 賺嫁咩
2. 股票既現價 (交易所見到個價)係由無數單成交價決定？如果係咁，現價34，有人打尖用34.5打尖買，有人即放，當冇手續費，個最新價就會係34.5

開始明明地，但未清concept
如果係咁，假設有一隻好冷門既股票，現價0.01，A同B夾定，其實係咪可以不停扯高個價？(當然佢地會蝕Stamp，但而家假設冇)
A現價0.01揸緊，B用0.02買，成交完A再用0.03買...

你諗下口罩個case
早半年缺貨, 供不應求
有錢人為求有貨自然想俾多D錢買
賣家見有人肯出高價自然mark高個價
個價上升直至一個平衡點

當供應充足, 貨多過客
成個故仔倒轉

10年前每股股票1蚊，10年後每股10蚊息，你十年前10蚊買落

因為呢個世界唔係淨係得3個人
A 賣B 34蚊 C 排34
DEF想爭就要出35
自然就會升

10年前每股股息1蚊，10年後每股10蚊息，你十年前10蚊買落

呢個例子，我明，但股票市場有少少唔同，次序問題我未諗得明
究竟係成交價決定股價，定係股價決定成交價

現價34，賣既人睇到交易所標緊34，佢標34.5
買既人睇到現價34，佢想打尖，用34.5去買。成交後就會決定左股價會由34升到34.5？

頭先有另一個巴打提過，姐係如果呢個世界冇人打尖
A、B、C、D、E....全部都用34去買，即使買唔到想唔會用更高價去打尖，Z君用34去賣，咁樣股價就唔會變
呢到應該已經離左題，純粹好奇

上次成交價34蚊，市價就係34蚊，通常買同賣排緊隊個價會隔開，如下:

市價34.0

買盤 賣盤
33.5 (5手排) 34.0 (6手排)
33.0 (5手排) 34.5 (10手排)
32.5 (15手排) 35.0 (20手排)
... ...
... ...

如果買方𠵱家冇人用34買，或冇人用33.5放，咁市價唔變，如果有人用34買，市價都唔變，如果34蚊嘅6手俾人買晒，就到34.5，如果買方依然覺得買得過用34.5買，咁股價就會變最新成交價，即34.5，如果大量買方搶貨，賣方會逐漸掛高個價，買方都願意用高價買，賣盤一路俾人掃，股價就逐漸上升。

下跌一樣，純粹相反

股價升跌其實係指Last Traded Price。想像有兩條隊，一條係買盤，另一條係賣盤。買賣盤入面有唔同既價位，同該價位既數量。
例如：
買 ：90蚊（100股), 100蚊（100股）
賣：110蚊（100股）,105蚊（100股）
Last traded Price係100蚊
如果呢個時候，有人出買盤110蚊（200股），會食哂賣盤條隊。Last traded Price係110蚊，即所謂股價升。而呢個Order matching既過程係交易時段一直進行，所以股價不停變

終於明白多謝你

多謝你我明左好多
再繼續問落去，咁A君出110買200股，B君用110賣100股，C君用105賣100股，有$500蚊會係邊個賺左？

110係限價姐。實際上，A君會分別用105蚊同110蚊買左各100股。

BUY SIZE SELL SIZE
$110 200股 $110 100股
$105 100股

A會用平均價$100買入100股 付出左$11000 加$105買入100股 付出$10500
共用左$21500 買左200股 係交易果刻 股價變左$110

B君羅到$11000
C君羅到$10500

你用返我個例子去match，買盤過多嘅就自然會掛喺度，等賣盤match，但股價已經自然上升咗或下跌咗，總之市價就係最新成交價

其實股票市場有分市價盤同限價盤

市價盤即係跟市價 幾多錢就買/賣 你當係打尖咁做買賣

限價盤就係分2條隊咁排隊慢慢排到你個價

你咁快撻增強限價盤出嚟，搞亂人

咁順便問埋 一手有幾多股係點定?

我應該已經明白

例如：
買 ：90蚊（100股), 100蚊（100股）
賣：110蚊（100股）,105蚊（100股）
Last traded Price係100蚊
如果呢個時候，有人出買盤110蚊（200股），105蚊100股個盤即刻成交左，成交金額係10500，呢個時候Last trading price係105。淨返果110蚊100股買盤，會再同110蚊100股Match埋，成交金融11000，Last trading price就會係110。所以冇人賺果500(係呢個model入面)

感謝

可以咁講，因為我地買完會有個平衡買入價，實質用幾錢買左幾多股

當你去街市買餸講價，最後嘅市場價格取決於成交價。所以就算1000 人排隊願意比$10 去買一個橙，但店主話一定要$11先肯賣，無成交就維持原價，呢個時候你肯出$11，咁市場價先真正跳去$11。

利申：dse eco 3

鳩定，美股冇一手呢樣野

當你去香港街市買橙，一定要五個五個咁買，但唔可以散買（即一個一個），有啲檔主可能十個咁賣，有啲二十個咁賣。

買盤 3 蚊 100 股 ，賣盤 1蚊 100股 ，
最後成交價應該係3蚊定1蚊？

咁咪造市等拉囉

如果貨夠當然大家都可以34蚊買
股票市場就係永遠都唔夠貨

仲有你下面個情況會犯法 當然都會有人會咁操控股票 但唔會仲到出面

如果買ETF，就唔關有幾多人想買隻ETF事，而係視乎ETF入面有咩股票

好似係

唔係交易所賣野比你所以有標價
係A有野賣標34蚊 而B買左
交易所先彈個數出黎依家隻股票34蚊
C想買冇貨要排隊 等D用34蚊賣比佢
或者C比高價（>34)引D賣比佢
咁交易所先會標個股票升>34

股票可升可跌 量力而為

其實個股價點決定
有條 formular計出黎？
咁以前無電腦又點
人手計？

當然人手喇

人手計要幾多個鐘先跳一下個價

冇點解架
一切都係數字嚟，唔使睇得太重

下 你搞笑呀?

劉明

問題係你真實市場唔只得ABC 3個人，如果市場冇人想34$賣（價太低冇人想放），而阿D又想買就會出34.5$,（提高價錢引其他人放貨，咁阿E見到34.5$ 而佢有貨走去放，隻股咪升上34.5

ETF 都係股咁樣買賣升價
如果underlying 升左但係ETF 價位未反映，理論上你可以入貨 入夠貨可以claim 番件underlying